{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018461",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 이제현 영당"
    },
    "text": "報恩イ·ジェヒョンヨンダン (보은 이제현 영당)\\n\n忠清北道報恩郡下長2ギル100(丹富面、寺院)\\n\n忠清北道報恩郡炭釜面には、イ・ジェヒョンの全身坐像が奉安されている影堂があります。この建物は萇山影堂とも呼ばれます。李斉賢の肖像は現在、忠清北道柳亨にある指定文化財で、その大きさは横96センチメートル、縦165センチメートルです。1504年に、イ・ジェヒョンの子孫である訥軒イ・サギュンが廃妃ユン氏の復位に反対した罪で報恩に帰養している時に画工をさせて模写し、霊堂に奉安しました。この肖像は2014年1月3日、忠清北道の記念物に指定されました。 霊堂の建築は、前面には斎室である念修斎が位置し、後面には霊堂があります。その間に中門が設置されています。塩水峠は1938年の重修工事時に建設されたものであり、楼門形式で建てられました。木造瓦で2層構造であり、正面には3間、側面には2間あります。下の階は外門として中央に入り口があり、上の階は斎室として利用できるようになっています。建物は基壇を高く上げてオンドルを入れた構造です。 霊堂は木造瓦建築で、正面には2間の大きさ、側面には1.5間の大きさです。現在、霊堂に入る入口にはイ・ジェヒョンとイ・サギュンの行跡を刻んだ碑石が2基建てられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ・ジェヒョンの全身坐像が奉安されている影堂の名前は何ですか？",
            "answer": "影堂の名前は萇山影堂とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "イ・ジェヒョンの肖像画はどこにありますか？",
            "answer": "イ・ジェヒョンの肖像画は忠清北道柳亨にある指定文化財にあります。"
        },
        {
            "question": "イ・ジェヒョンの肖像画の大きさは何ですか？",
            "answer": "イ・ジェヒョンの肖像画の大きさは横96センチメートル、縦165センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "イ・ジェヒョンの肖像画はいつ作られましたか？",
            "answer": "イ・ジェヒョンの肖像画は1504年に作られました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジェヒョンの子孫のイ・サギュンが肖像画を模写し、霊堂に奉安しましたか？",
            "answer": "はい、イ・ジェヒョンの子孫のイ・サギュンが肖像画を模写し、霊堂に奉安しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジェヒョンの肖像画はどのような経緯で指定文化財になりましたか？",
            "answer": "イ・ジェヒョンの肖像画は2014年1月3日に忠清北道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "萇山影堂の建築について教えてください。",
            "answer": "萇山影堂は木造瓦建築で、正面には2間の大きさ、側面には1.5間の大きさです。"
        },
        {
            "question": "萇山影堂の前面にある建物は何ですか？",
            "answer": "萇山影堂の前面には斎室である念修斎が位置しています。"
        },
        {
            "question": "萇山影堂の後面にある建物は何ですか？",
            "answer": "萇山影堂の後面には霊堂があります。"
        },
        {
            "question": "萇山影堂の中には何が設置されていますか？",
            "answer": "萇山影堂の中には中門が設置されています。"
        },
        {
            "question": "塩水峠はいつ建設されましたか？",
            "answer": "塩水峠は1938年の重修工事時に建設されました。"
        },
        {
            "question": "塩水峠の建物の構造について教えてください。",
            "answer": "塩水峠の建物は木造瓦で2層構造であり、下の階は外門、上の階は斎室として利用できるようになっています。"
        },
        {
            "question": "霊堂の建築様式について教えてください。",
            "answer": "霊堂は木造瓦建築で、正面には2間の大きさ、側面には1.5間の大きさです。"
        },
        {
            "question": "霊堂の入口には何が建てられていますか？",
            "answer": "霊堂の入口にはイ・ジェヒョンとイ・サギュンの行跡を刻んだ碑石が2基建てられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 403,
        "QA": 558
    }
}